<!--
    This is the file where we can store important or often used strings, usually every text
    that can be displayed will be added here. Exceptions may be the texts we store in the
    database, but for the beginning just use the basic syntax seen down below to add new strings.

    If you want a component (i.e. a button) to display the text, just set the text value
    of said component to @string/<string name>.
-->

<resources>
    <string name="app_name">Stolperpfad</string>
    <string name="title">Stolperpfad</string>
    <string name="scan_button">Scan</string>
    <string name="route_button">Pfad</string>
    <string name="info_button">Info</string>
    <string name="exit_button">Exit</string>
    <string name="test">Test</string>
    <string name="title_activity_scrolling_info">ScrollingInfoActivity</string>
    <string name="action_settings">Test</string>
    <string name="info_text">
        "Wichtige Informationen\n\n"
        \nSie befinden sich in einer Beispiel-Ansicht eines Informations-Screens.
        \nUm nachzuvollziehen wie sie hierher gekommen
        sind, wenden sie sich bitte an den entsprechenden Code. Die wichtigsten für Sie relevanten Orte bei ihrer Recherche
        sind
        \n\napp > java > de.uni_ulm.ismm.stolperpfad.MainMenuActivity.java,
        \n\napp > res > layout > activity_main_menu.xml
        \n\n und app > res > values > strings.xml
        \n\nBeginnen Sie ihre Suche bitte dort. Es sollte alles weitere Grundlegende an Informationen
        dann dort zu finden sein. \nSollten Sie trotz allem vor der geballten Ladung an komplexem Code und unverständlichen
        Kommentaren zu Grunde gehen, wenden Sie sich bitte an den Erzeuger dieser Nachricht, Raphael Störk. Mit etwas
        Glück schafft er es selber aus diesem Wirrwarr schlau zu werden und ihnen die entsprechenden Probleme zu erklären.
       \n Falls sonst noch Fragen oder Probleme offen sind lassen sie diese bitte in Form von Git-Issues oder Java-TODOs
        an den entsprechenden Stellen liegen und warten auf Rettung.\n\n

        Da Sie anscheinend gerne noch weiter lesen möchten hier ein Auszug aus Faust von Goethe:\n\n
        Habe nun, ach! Philosophie,\n
        Juristerei und Medizin,\n
        Und leider auch Theologie\n
        Durchaus studiert, mit heißem Bemühn.\n
        Da steh ich nun, ich armer Tor!\n
        Und bin so klug als wie zuvor;\n
        Heiße Magister, heiße Doktor gar\n
        Und ziehe schon an die zehen Jahr\n
        Herauf, herab und quer und krumm\n
        Meine Schüler an der Nase herum –\n
        Und sehe, daß wir nichts wissen können!\n
        Das will mir schier das Herz verbrennen.\n
        Zwar bin ich gescheiter als all die Laffen,\n
        Doktoren, Magister, Schreiber und Pfaffen;\n
        Mich plagen keine Skrupel noch Zweifel,\n
        Fürchte mich weder vor Hölle noch Teufel –\n
        Dafür ist mir auch alle Freud entrissen,\n
        Bilde mir nicht ein, was Rechts zu wissen,\n
        Bilde mir nicht ein, ich könnte was lehren,\n
        Die Menschen zu bessern und zu bekehren.\n
        Auch hab ich weder Gut noch Geld,\n
        Noch Ehr und Herrlichkeit der Welt;\n
        Es möchte kein Hund so länger leben!\n
        Drum hab ich mich der Magie ergeben,\n
        Ob mir durch Geistes Kraft und Mund\n
        Nicht manch Geheimnis würde kund;\n
        Daß ich nicht mehr mit saurem Schweiß\n
        Zu sagen brauche, was ich nicht weiß;\n
        Daß ich erkenne, was die Welt\n
        Im Innersten zusammenhält,\n
        Schau alle Wirkenskraft und Samen,\n
        Und tu nicht mehr in Worten kramen.\n
        \n\n
        O sähst du, voller Mondenschein,\n
        Zum letzenmal auf meine Pein,\n
        Den ich so manche Mitternacht\n
        An diesem Pult herangewacht:\n
        Dann über Büchern und Papier,\n
        Trübselger Freund, erschienst du mir!\n
        Ach! könnt ich doch auf Bergeshöhn\n
        In deinem lieben Lichte gehn,\n
        Um Bergeshöhle mit Geistern schweben,\n
        Auf Wiesen in deinem Dämmer weben,\n
        Von allem Wissensqualm entladen,\n
        In deinem Tau gesund mich baden!\n
        \n\n
        Weh! steck ich in dem Kerker noch?\n
        Verfluchtes dumpfes Mauerloch,\n
        Wo selbst das liebe Himmelslicht\n
        Trüb durch gemalte Scheiben bricht!\n
        Beschränkt mit diesem Bücherhauf,\n
        den Würme nagen, Staub bedeckt,\n
        Den bis ans hohe Gewölb hinauf\n
        Ein angeraucht Papier umsteckt;\n
        Mit Gläsern, Büchsen rings umstellt,\n
        Mit Instrumenten vollgepfropft,\n
        Urväter Hausrat drein gestopft –\n
        Das ist deine Welt! das heißt eine Welt!\n\n
    </string>
    <string name="info_person">
        "Ludwig Hecht wurde am 14. Oktober 1866 in Bonnland geboren (der Ort musste 1937 von seinen Bewohnern aufgegeben werden,
        weil dort der Truppenübungsplatz Hammelburg eingerichtet wurde). Er war der 3. Sohn von Pauline Hecht geb.
        Obermaier und Moses Wolf Hecht. 1871 verzogen die Eltern nach Würzburg, wo sein Vater als Immobilienagent den Familienunterhalt verdiente.
        Ludwig Hecht wurde, wie sein 1891 verstorbener Bruder Arzt. Nach seinem Studium übernahm er zunächst die Praxis seines erkrankten Bruders.
        Er zog jedoch 1891 nach Ulm,um dort eine Stelle als Assistenzarzt anzutreten. Hier heiratete er am 7. Sept 1893 Rosa Thalmessinger.
        Das Paar hatte 3 Kinder: Paul, Otto und Anneliese."
        "Ludwig Hecht war offenbar sehr bald ein beliebter und gefragter Arzt. Er praktizierte ab 1893 als niedergelassener praktischer Arzt
        und Geburtshelfer im Hafenbad , später in der Sattlergasse und ab 1910 in der Olgastr. 4, zuletzt ab 1932/33 bis 1938 in der Olgastr. 31
        (heute Olgastr. 83-85). Er arbeitete seit 1906 auch als Armenarzt (Armenärzte waren von der Stadt beauftragte Ärzte, an die sich
        mittellose Ulmer wenden konnten). Rudolph C. Hecht (ein Enkel) beschreibt in seinen Erinnerungen, dass sein Großvater mit der
        Kutsche auch viele Hausbesuche auf dem Land machte und wenn notwendig nächtelang am Bett seiner Patienten blieb.
        Bei mittellosen Patienten habe er, statt einer Rechnung, bisweilen Geld auf dem Küchentisch zurückgelassen."
        "Am 19.4.1933 wurden per Verfügung des Staatskommissars für die Verwaltung der Stadt Ulm für die sozial Hilfebedürftigen
        die freie Arztwahl eingeführt. Das bedeutete jedoch gleichzeitig, dass die jüdischen Ärzte von der Versorgung dieses Personenkreises ausgeschlossen waren."
    </string>
    <string name="title_activity_db">DbActivity</string>
</resources>
